其實中文DSE背範文係點樣既感覺?

會唔會要死記?
即係一字不漏咁記晒成篇文?

利申: 2012 DSE

舊制係

但我冇背所以肥左

到大個睇番學來做咩

我都好慶幸唔洗學呢d垃圾
碌撚到個3已經係人生贏家

我會建議 你自己語譯做白話文
同時google 人地點解釋篇文
同時參考兩人以上 嘅分析
做完以上兩點應該消化到篇文

消化完 背都冇咁辛苦

真

咁呢啲野真係冇可能靠自己，一定要check譯文

作為背範文嘅白老鼠，身邊有大部分人真係背熟曬
有啲到宜家仲記得。
我唔中意背書 但12篇你問我，我都可以接到每一句(當年)。死記完都幾算琅琅上口

寧願舊制最撚憎背野
利申2015

我就掉返轉睇

背範文點都拎到分

原先份卷 要你答多條課外篇章

估考評局諗乜

仲要用考評局嘅角度分段

死得人

其實唔洗成篇背 又唔係考你背默
反而係要記住邊句有左咩技巧 分開d句子黎背仲好 答
利申：自修18年中文dse 閱讀5*

師說

出師表

岳陽樓記

千古名篇 值得背

我仲記得
桃花源記 岳飛之少年時代

2018 DSE
一粒字都冇背 就入場考

原意就係等d人有返d共同嘅文化底蘊啫

最後lv幾？
2020 dse，冇背哂，淨係背左重要句子

同屆 但我已經唔記得哂

Sor
淨係記得吾射不亦精乎

寧願慳兩年時間唔洗背呢d
用運氣搏過3
因為就算背左亦唔擔保到3

岳飛初中學但我到依家都記得

背範文不如背Kris Lau文好過
利申：中數通phy chem bio M2 5**

我第一屆冇背過就入去考 1咗

英文呢

2咗但作文5**

賣油翁嚟喎

同大驚

文學啲課文我到依家仲記得
不過中文已經唔記得晒

利申中文得 3

我都係 最後reading個部分lv2 不過本身中文廢 overall lv3 算係咁

我考舊制會考 範文有廿六篇
當年都唔明要背咁多好似對自己冇咩用

不過人大咗先開始領略到課文入面嘅智慧

《請客》入面嘅虛情假意每一日都見到
而家班新畢業嘅學生有幾多個可以做到《敬業與樂業》
仲有《兵車行》講戰爭嘅無奈
《店舖》入面嘅舊式商店而家仲剩返幾多

其實廿六篇課文每篇都係好嘢
如果覺得佢地冇用只係你人生閱歷未夠

背咗一半
閱讀5** 但背書摘錄嗰題冇分 因為唔識寫欄柵

果陣懶，冇背又冇乜溫，結果閱讀3左 作文5*都冇用救唔返
18dse

仲有蘇軾前後赤壁都係好嘢
不過最衰湖北爆發肺炎 如果唔係都想親身去睇吓

博佢第一年出得唔難 冇背
利申：2018dse

嗰篇係賣油翁
岳飛之少年時代係能挽弓三百斤嗰個

後期已經唔係背

考完冇再睇過都仲背到七七八八(除左廉頗)
其實最緊要係教嗰個解文解得好就會易入腦
記左個情景同意思就好易背
利申同屆，最後卷一2左

19dse 記重點+背詩詞同埋重要句子 其他都冇背到
閱讀卷5

其實三年時間背12篇真係好難咩
大部份都係好短架咋喎
初中都要背默課文啦
同埋講真 我自己幫人改下作文卷mark下口試
覺得D學生背左之後 文化知識同文言文真係會好少少
eg考口試都識用返六國論入邊啲舉例做例子

2018dse考生

我直程將佢譯埋做英文
深刻啲

講真死背真係浪費自己時間 最多都係記下重點句子算 真係要你背默淨係得嗰兩分
利申2019 中文卷一5*

其實背嚟係for卷二三四派下書包
尤其係理科撚

淨係需要背啲詩，其他記曬啲重點文言字詞翻譯就得

飯文感覺係學生受苦
補習佬賺到笑
12篇飯文可以多12個plan真係可笑
但又會有人補齊

利申 今年fg

除咗廉頗冇背之外
其他其實唔洗特登背都記得啦
三年係咁默書測驗考試
唔係咁難啫

其實背黎唔知有咩用，睇完未算。

背完人地既文章永遠都係低手

寫到新創意先係高手

迎合制度無計

利伸：馬評人，跑得慢過隻馬

有範文背可以當個理由比自己去溫中文
15年考dse中文，嗰陣真係無乜點溫reading
因為知自己操唔操卷都係拎3 結果啲時間拎哂去溫其他科

一樣，最後 reading 拎 4

作為文學嘅屎忽表示
背完文學古詩詞戲劇再背埋中文範文應該會死

blocked

背詩詞 主旨 文言字詞+重要句子成句譯 真係有溫書就攞足曬分
利申2019中文5

正常人係唔難
不過有人中文真係差到你想像唔到

利申中文u咗